鳩嗚團7人參選港區人大：支持香港建海水化淡廠 保障中國供水穩定

雨傘運動後組成的旺角「鳩嗚團」有6名成員，各自帶著15至16個來自民主派的提名表，報名參選港區人大代表。鳩嗚團代表錢寶芬表示，連同周五已報名的成員，鳩嗚團一共有7人報名參選，其參選宣言是「貢獻中國」，包括要求香港建海水化淡廠，以維護內地同胞的水資源，並形容「參得選就梗係想贏㗎啦！」

錢寶芬表示，參選的成員都有簽署聲明擁護中國憲法和香港基本法、效忠中國香港，因為認為要他們擁護中國憲法「其實係冇問題嘅」，又讚揚中國憲法是「世界上寫得最好嘅憲法之一」，但「個問題係究竟做唔做嘅啫！」他們的政綱中包括推動全民退休保障、落實香港高度自治等。

科大副校長葉玉如亦帶著174個提名報名。首次參選的她透露提名人包括前中大校長劉遵義、李國章、公開大學校長黃玉山、理大校長唐偉章、中總會長蔡冠深，亦包括民主派選委，但未有透露其身份。

被問到其政治立場時，她表示自己是科學家、教育家，今次參選是希望幫助香港推動科研發展，令兩地科學、教育上有更多交流，又稱若能當選會積極參與國家的科研政策，再看看如何令香港做得更好。

班飯桶泛民學吓嘢啦，成日拎道德光環係冇撚用㗎
學下真愛聯咁唱紅打黑先有用㗎嘛

支持香港建海水化淡廠
保障珠三角地區有充足東江(屎)水供應

試下都好

右面條友咁似劉曉波

係咪曾焯文

見到政府對住佢地都吹唔漲
真係好正

如果人人都識咁玩
政府真係人都癲
但唔好走火入魔先好

一張劉曉波標語已經避免到一次重大學術自由危機

我

pish

如果真係做到不得不讚
我都覺得香港好應該自給自足 唔好成日依賴袓国

係 別為國家增加負擔了